%@Auteur: François Meria\par
\begin{myenumerate}
    \item Expliquer ce que veut dire que deux listes de nombres
    $x$ et $y$ sont proportionnelles. Donner un exemple de deux
    listes de nombres proportionnelles.
    \item Si les listes de nombres $x$ et $y$ sont proportionnelles,
    comment appelle-t-on le nombre qui permet de passer des nombres de la
    liste $x$ aux nombres de la liste $y$.
\end{myenumerate}